\section{ANTLR 4}
ANTLR 4 akceptuje jako dane wejściowe gramatykę bezkontekstową, która nie
zawiera lewostronnej rekursji pośredniej lub ukrytej. \footnotemark[2]
\footnotetext[2]{Pośrednio lewostronnie rekurencyjne reguły wołają siebie
przez inną regułę; np., \(A \rightarrow B, B \rightarrow A \).
Ukryta lewostronna rekurencja jest wtedy gdy pusta produkcja ujawnia lewostronną
rekurencję; np., \(A \rightarrow BA, B \rightarrow \epsilon \)}
Z tej gramatyki, ANTLR 4 generuje parser rekurencyjny, który korzysta z funkcji
przewidywania produkcji ALL(*) (Część 3). ANTLR obecnie generuje parsery w Java
i C{\#}.
Gramatyka ANTLR 4 wykorzystuje składnię yacc z rozszerzonym BNF (EBNF),
takim jak domknięcie Kleene'ego(*) i symbol literałów w pojedynczym cudzysłowie.
Gramatyka zawiera zarówno leksykalne jak i składniowe reguły wraz ze specyfikacjami.
ANTLR 4 generuje zarówno lekser jak i parser z połączonych specyfikacji.
Używając pojedynczych znaków jako symboli wejściowych, gramatyka ANTLR 4
może być bez skanera i tworzyć całość ponieważ języki ALL(*) są zamknięte
w ramach unii (Twierdzenie 6.2), zapewniając korzyści płynące z modularności
opisanej przez Grimm [10]. (W dalszej części ANTLR 4 jest określane jako ANTLR).
\par
Programiści mogą wstawiać akcje z efektami ubocznymi (mutatory),
zapisywane językiem docelowym (np. w Javie). Działania mają dostęp do bieżącego
stanu analizatora. Parser ignoruje mutatory podczas spekulacji,
nie dopuszczając do „uruchomienia rakiety” spekulacyjnie.
Działania zazwyczaj pozyskują informacje ze strumienia wejściowego
i tworzą struktury danych.
\par
ANTLR obsługuje również semantyczne predykaty, które są wolnymi
od efektów ubocznych wyrażeniami boolowskimi napisane w języku docelowym,
które określają semantyczną wykonalność danej produkcji.
Semantyczne predykaty, które przyjmują wartość false podczas analizy składniowej,
określając produkcję niezdolną do wykonania, dynamicznie zmieniają
język generowany przez gramatykę w czasie analizowania.\footnotemark[3]
\footnotetext[3]{Poprzednie wersje ANTLR wspierały syntaktyczne predykaty
aby pozbyć się przypadków niejednoznaczności gdzie statyczna analiza zawodziła;
ta ustępliwość nie jest potrzebna w ANTLR4 z powodu dynamicznej analizy ALL(*).}
Predykaty znacznie zwiększają moc strategii analizy składniowej, ponieważ
predykaty mogą zbadać stos analizy i okoliczny kontekst wejściowy,
aby zapewnić możliwość nieformalnej analizy kontekstowej.
Semantyczne działania i predykaty zazwyczaj współpracują ze sobą, aby
zmienić analizę składniową opartą o poprzednio odkryte informacje.
Na przykład, gramatyka C może osadzić działania, aby zdefiniować typ symboli
z konstrukcji, takich jak typedef int i32;, a predykaty aby rozróżnić nazwy
typów od innych identyfikatorów w kolejnych definicjach, takich jak i32 x;.
