\subsection{Wykonywanie wielowątkowe}
Aplikacje często wymagają rónoległego wykonania wielu wystąpień
parsera, nawet dla tego samego języka. Na przykład, webowe
aplikacje serwerowe parsują wiele przychodzących strumieni danych
XML lub JSON używając wielu występień tego samego parsera. Dla
wydajności pamięci, wszystkie parsery ALL(*) dla danego języka
muszą dzielić lookahead DFA. Kod Java, który genruje
ANTLR używa model pamięci dzielonej i wątków dla współbieżności,
co oznacza że parsery muszą uaktualniać dzielone DFA
w bezpieczny wątkowo sposób. Wiele wątków może symulować DFA
podczas gdy inne wątki dodają stany i krawędzie do nich.
Naszym celem jest bezpieczeństwo wątkowe, ale wielowątkowość
również dostarcza małego przyśpieszenia przy konstrukcji DFA
(obserowwane empirycznie).
\par
Kluczową sprawą  dla bezpieczeństwa wątkowego w Java podczas
utrzymywania wysokiej wydajności jest unikanie nadmirnego blokowania
(synchronizowane bloki) Są tylko dwie struktury, któe wymagają blokowania:
Q - zbiór stanów DGA oraz $\Delta$ - zbiró krawędzi. Nasz implementacja
rozkłada dodawanie stanów Q +=D' na funkcję addDFAState
która czeka na blokowaniu na Q przed testowaniem stanu DFA
na członkostwo lub dodaje stan, TO nie jest wąskie gardło
ponieważ symulacja DFA możew wykonywać się podczas
konstrukcji DFA bez blokowania ponieważ ona przechodzi
krawędzie do wizytacji istniejących stanów DFA bez badania Q.
\par
Dodając krawędzi DFA do istniejącego stanu wymaga drobnoziarnistego
blokowania, ale wyłącznie na takim specyficznym stanie DFA
jak nasza implementacja utrzymuje tablicę krawędzi dla każdego
staniu DFA, Pozwalamy na wielu czytających ale pojedynczego piszącego.
Blokowanie przy testowaniu krawędzi jest niekonieczne nawet
jeśli inny wątek ściga się ustawić tę krawędź.
Jeśli krawędź $D\overset{a}{\rightarrow}D'$ istnieje, symulacja
po prostu przechodzi do D'. JEśli symulacja nie znajduje istniejącej
krawędzi, woła symulację ATN statując od D do obliczenia D' i wtedy
ustawia element edge[a] dla D. Dwa wątki mogą znaleźć brakującą
krawędź na a i obie wołać symulację ATN, ściagając się z dodaniem
$D\overset{a}{\rightarrow}D'$.
D' błoby teakie samo w obu przypadkach tak że tam nie ma hazardu
tak długo jak specyficzna tablica krawędzi jest uaktualniana
bezpiecznie z użyciem synchronizacji.
Do napotkania spornego locka dwa lub więcej wątków symulacji ATN
musi próbować dodać krawędź do tego samego stanu DFA.
